《**駁命老公追老婆**》（****），（前名《再愛亦是老婆》），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司時裝](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，由[方中信](../Page/方中信.md "wikilink")、[郭羨妮及](../Page/郭羨妮.md "wikilink")[陳豪領銜主演](../Page/陳豪.md "wikilink")，監製[莊偉建](../Page/莊偉建.md "wikilink")。

## 演員表

### 梁家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">-{余}-子明</a></p></td>
<td><p>梁貴全</p></td>
<td><p>梁德華之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/方中信.md" title="wikilink">方中信</a></strong></p></td>
<td><p><strong>梁德華</strong></p></td>
<td><p><strong>Andy、華少</strong><br />
星藝公司金牌經理人<br />
梁貴全之子<br />
邢浚之好友<br />
方美斯之前鍾情對象<br />
於第1集車禍過世，肉身被劉福榮使用來還陽</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 劉家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏　萍</a></p></td>
<td><p>趙麗瓊</p></td>
<td><p>劉福榮、劉福梅之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/謝天華.md" title="wikilink">謝天華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>劉福榮</strong></p></td>
<td><p>福榮裝修公司老闆、的士司機<br />
趙麗瓊之子<br />
劉福梅之兄<br />
孫小玥之夫<br />
劉翠怡之父<br />
於第1集車禍，使用梁德華的肉身來還陽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭羨妮.md" title="wikilink">郭羨妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>孫小玥</strong></p></td>
<td><p>福榮裝修公司老闆娘、星藝公司員工<br />
劉福榮之妻<br />
劉翠怡之母<br />
邢浚之追求對象</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/唐寧_(香港).md" title="wikilink">唐　寧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>劉福梅</strong></p></td>
<td><p><strong>Bobo</strong><br />
星藝公司藝人<br />
趙麗瓊之女<br />
劉福榮之妹<br />
郭思源之鍾情對象</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洪珮珊.md" title="wikilink">洪珮珊</a></p></td>
<td><p>劉翠怡</p></td>
<td><p>劉福榮、孫小玥之女</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 邢家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/方伊琪.md" title="wikilink">方伊琪</a></p></td>
<td><p>崔　婷</p></td>
<td><p>邢浚、邢豐之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳豪.md" title="wikilink">陳　豪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>邢　浚</strong></p></td>
<td><p><strong>Angus</strong><br />
邢門舞集老闆、舞蹈家<br />
崔婷之長子<br />
邢豐之兄<br />
梁德華之好友<br />
童年由<a href="../Page/李日昇.md" title="wikilink">李日昇飾演</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊明.md" title="wikilink">楊　明</a></p></td>
<td><p>邢　豐</p></td>
<td><p><strong>Ryan</strong><br />
星藝公司旗下歌手<br />
邢浚之弟<br />
崔婷之幼子</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 星藝公司

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>KK</p></td>
<td><p>星藝公司老闆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/方中信.md" title="wikilink">方中信</a></strong></p></td>
<td><p><strong>梁德華</strong></p></td>
<td><p><strong>Andy</strong><br />
星藝公司金牌經理人<br />
參見<a href="../Page/#梁家.md" title="wikilink"><strong>梁家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/湯盈盈.md" title="wikilink">湯盈盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>方美斯</strong></p></td>
<td><p><strong>Macy</strong><br />
星藝公司宣傳部公關經理<br />
路仁秉之女友<br />
曾鍾情梁德華</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭羨妮.md" title="wikilink">郭羨妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>孫小玥</strong></p></td>
<td><p>星藝公司職員<br />
參見<a href="../Page/#劉家.md" title="wikilink"><strong>劉家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/唐寧_(香港).md" title="wikilink">唐　寧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>劉福梅</strong></p></td>
<td><p><strong>Bobo</strong><br />
星藝公司藝人<br />
參見<a href="../Page/#劉家.md" title="wikilink"><strong>劉家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊明.md" title="wikilink">楊　明</a></p></td>
<td><p>邢　豐</p></td>
<td><p><strong>Ryan</strong><br />
星藝公司藝人<br />
參見<a href="../Page/#邢家.md" title="wikilink"><strong>邢家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李家聲.md" title="wikilink">李家聲</a></p></td>
<td><p>路仁秉</p></td>
<td><p><strong>Ringo</strong><br />
作曲家<br />
方美斯之男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/岑寶兒.md" title="wikilink">岑寶兒</a></p></td>
<td><p>傅星夢</p></td>
<td><p>星藝公司藝人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>譚冠希</p></td>
<td><p>Fred</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林佩君.md" title="wikilink">林佩君</a></p></td>
<td><p>Rashel</p></td>
<td><p>星藝公司員工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尤程.md" title="wikilink">尤　程</a></p></td>
<td><p>Monica</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉振聲.md" title="wikilink">葉振聲</a></p></td>
<td><p>Joe</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳少邦.md" title="wikilink">陳少邦</a></p></td>
<td><p>Nick</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>Jason</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>娥　姐</p></td>
<td><p>清潔大嬸</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 地府

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚一清.md" title="wikilink">譚一清</a></p></td>
<td><p>陸　判</p></td>
<td><p>牛一一、馬三三上司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/袁彩雲.md" title="wikilink">袁彩雲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>牛一一</strong></p></td>
<td><p>地府<a href="../Page/牛頭.md" title="wikilink">牛頭</a><br />
陸判之下屬<br />
暗戀梁德華</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岳峰.md" title="wikilink">岳　峰</a></p></td>
<td><p>馬三三</p></td>
<td><p>地府<a href="../Page/馬面.md" title="wikilink">馬面</a><br />
陸判之下屬</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李泳豪.md" title="wikilink">李泳豪</a></p></td>
<td><p>郭思源</p></td>
<td><p>福榮裝修公司員工<br />
喜歡劉福梅<br />
葉蘭之契子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱咪咪.md" title="wikilink">朱咪咪</a></p></td>
<td><p>葉　蘭</p></td>
<td><p>涼茶舖老闆<br />
郭思源之契媽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></p></td>
<td><p>經理甲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/潘冠霖.md" title="wikilink">潘冠霖</a></p></td>
<td><p>邢浚女友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>霍先生</p></td>
<td><p>快樂汽水亞太總監</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>Maple</p></td>
<td><p>邢門舞集員工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何綺雲.md" title="wikilink">何綺雲</a></p></td>
<td><p>美　君</p></td>
<td><p>孫小玥跳舞的朋友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>醫　生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>記　者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅頌華.md" title="wikilink">羅頌華</a></p></td>
<td><p>阮 生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 来源

<references/>

## 外部連結

  - [《駁命老公追老婆》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222155222/http://gotv.tvb.com/programme/102446/152581/)

## 電視節目的變遷

[Category:2011年無綫電視劇集](../Category/2011年無綫電視劇集.md "wikilink")